{
    "question": "24. Organ yang diserang penyakit tubercolusis / TBC adalah ...    a. hati\r\nc. paru-paru\r\nb. jantung\r\nd. ginjal\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>organ yang diserang penyakit tuberculosis adalah c. paru-oaru</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. paru - paru</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em> </em><em> </em><em>Tuberculosis</em><em>/</em><em>TBC</em><em> </em>merupakan<em> </em>suatu penyakit bakteri menular yang berpotensi serius yang terutama mempengaruhi paru-paru.</p><p></p><p>Bakteri penyebab TB menyebar ketika orang yang terinfeksi batuk atau bersin.</p><p></p><p>Semoga membantu^^</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "ceritakan-proses-siklus-air-dengan-menggunakan-bagan-ayo-besok-di-299",
            "question": "Ceritakan proses siklus air dengan menggunakan bagan\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nayo besok di kumpul\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Evaporasi</p><p>B. Kondensasi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tanda-tempo-lagu-mengatur-lagu-yg-di-depan-apanjang-pendek-bce-603",
            "question": "Tanda tempo lagu mengatur lagu yg di depan?    a.panjang pendek \r\nb.cepat lambat \r\nc.kasar halus\r\nd.kuat lemah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>MAAF KALAU SALAH SEMOGA MEMBANTU</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-benda-benda-campuran-berikut-1-piza-2-teh-hangat-570",
            "question": "Perhatikan benda-benda campuran    berikut!\r\n(1) piza\r\n(2) teh hangat\r\n(3) susu cokelat\r\n(4) es sirop\r\n(5) kopi tubruk\r\nBenda-benda campuran yang termasuk\r\ncampuran heterogen adalah nomor ....\r\na. (1), (2), dan (3)\r\nb. (1), (2), dan (4)\r\nC. (1), (3), dan (4)\r\nd. (1), (4), dan (5)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. 1, 2, dan 3</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Campuran heterogen adalah campuran yang zat penyusunnya tidak tercampur sempurna, sehingga zat penyusun tersebut masih dapat dibedakan. es sirop tidak termasuk campuran heterogen karena sirup larut dalam air dan tidak dapat dipisahkan kembali dengan cara disaring.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sayuran-yang-mengandung-vitamin-ab-dan-c-adalahaseledri-bto-232",
            "question": "Sayuran yang mengandung vitamin A,B dan C adalah...a)seledri b)tomat c) Asparagus d) kol\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. Asparagus</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>asparagus mengandung folat, vitamin A, vitamin B, vitamin C, selenium, dan beragam antioksidan, seperti kolin dan flavonoid, dalam kadar yang cukup tinggi.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "metamorfosis-adalah-tahapan-perkembangan-pada-hewan-yang-menga-ta-110",
            "question": "Metamorfosis adalah tahapan perkembangan pada hewan yang menga    Tahapan metamorfosis belalang setelah telur menetas akan menjadi\r\nPupa pada metamorfosis nyamuk biasa disebut ....\r\nKD 3.3\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jentik jentik</p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pantun-yang-kita-kenal-di-masyarakat-melayu-khususnya-di-kepulaua-260",
            "question": "Pantun yang kita kenal di masyarakat melayu khususnya di Kepulauan Riau yaitu adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pantun nasihat , pantun anak , pantun jenaka , pantun budi , pantin adat , pantun pribahasa </p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-galon-mineral-berbentuk-keruncut-502",
            "question": "Mengapa galon mineral berbentuk Keruncut?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>supaya tidak terbalik dan diangkat mudah. galon itu berat nya 12 kg. karna air nya banyak. bukan hanya itu, galon air itu ternyata terbuat dari hujan protein, vitamin C, Dan Buatan Nya Dari Gunung Air Itu. </p><p></p><p>Pembuatanya: Air Itu Turun Hujan Dari Hutan Yang Ada Gunung Setelah Itu Saat Hujan Berhenti, Air Itu Meluncur ke bawah rumput sesaat itu. </p><p></p><p>Semoga Membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "inspirasi-lapisan-terluar-dari-atap-gedung-teater-esplanade-berbe-935",
            "question": "Inspirasi lapisan terluar dari atap Gedung Teater esplanade berbentuk segitiga seperti duri adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Penjelasan:1.Gedung teater Esplanade di Singapura yang terinspirasi dari struktur kulit buah durian. Lapisan terluar dari atap gedung tersebut berbentuk segitiga seperti duri pada durian, dapat diatur mengikuti pergerakan matahari, merupakan teknologi * A. lapisan pelindung dan pengilap B. LDR C. panel surya D. alat pemurnian air 2.Gedung teater Esplanade di Singapura terinspirasi struktur kulit buah durian. lapisan terluar dari atap gedung tersebut berbentuk segitiga seperti duri pada durian, bertujuan ... A. menjaga intensitas oksigen yang masuk gedung B. menjaga intensitas cahaya yang keluar gedung C. menjaga intensitas cahaya yang masuk gedung D. menjaga intensitas karbondioksida yang keluar gedung</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-tiga-persyaratan-air-bersih-secara-fisik-313",
            "question": "Tuliskan tiga persyaratan air bersih secara fisik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>untuk mandi untuk minum untuk cuci cuci</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Persyaratan Air Bersih Secara Fisik Yaitu</p><p>\u221a Tidak Berasa. </p><p>\u221a Tidak Keruh. </p><p> \u221a Bening.</p><p>\u221a Tidak Berbau. </p><p>\u221a Tidak mengandung Mikroorganisme yang</p><p>berbahaya. </p><p>\u221a Tidak Mengandung Logam Berat. </p><p>\u221a Tidak terasa lengket saat digunakan. </p><p></p><p>Diatas merupakan syarat Air bersih</p><p>secara fisik, untuk diminum atau digunakan</p><p>untuk keperluan sehari-hari. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mata-air-adalah-a-air-yang-ditampung-b-air-yang-berasal-dari-da-358",
            "question": "Mata air adalah    a. air yang ditampung\r\nb. air yang berasal dari danau yang luas\r\nc. Air yang dari sungai yang dalam\r\nd. Air tanah yang keluar dengan sendirinya kepermukaan tanah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>d. Air tanah yang keluar dengan sendirinya kepermukaan tanah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h3>D. Air tanah yang keluar dengan sendirinya kepermukaan tanah</h3><p></p><h2>Penjelasan-\u2728</h2><p>Mata Air adalah Sumber dari segala air, Air biasanya ada di bawah, Air bisa ada di tanah, di laut, di Danau, di Sungai, dll.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}